\begin{task}{34.13(2,4,6,8)}
  Составить каноническое уравнение гиперболы, если:

  2) фокальное расстояние равно $10$ и вещественная полуось равна $4$;

  4) действительная полуось равна $8$, а угол $\varphi$ между асимптотой и
  действительной осью равен $\arctg \frac{3}{4}$;

  6) действительная полуось равна $\frac{1}{2}$, а точка $(1,3)$ принадлежит
  гиперболе;

  8) эксцентриситет гиперболы равен $\frac{7}{5}$, а расстояние от вершины до
  ближайшего фокуса равно $2$;
\end{task}

\begin{solution}
  \\2)
  $a = 4$, $2c = 10$ $\implies$ $b^{2} = 25 - 16 = 9$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x^{2}}{16} - \frac{y^{2}}{9} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  4)
  $a = 8$, $\frac{b}{a} = \frac{3}{4}$ $\implies$ $b = 6$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x^{2}}{64} - \frac{y^{2}}{36} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  6)
  $a = \frac{1}{2}$, $4 \times 1^{2} - \frac{9}{b^{2}} = 1$ $\implies$
  $b^{2} = 3$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4x^{2} - \frac{y^{2}}{3} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  8)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \frac{c}{a} = \frac{7}{5},  \\
        c - a = 2
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        c = 7,  \\
        a = 5.
      \end{cases}
      \implies
      b^{2} = 49 - 25 = 24
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x^{2}}{25} - \frac{y^{2}}{24} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
